\begin{frame}{Was sind Passwörter?}
  \begin{block}{}
  Ein \textbf{Passwort}, Kennwort, auch Passphrase, Schlüsselwort, Codewort (auch Kodewort), Losung, Losungswort oder Parole (von italienisch la parola \glq das Wort\grq) genannt, dient zur Authentifizierung. Hierzu wird eine Zeichenfolge vereinbart und benutzt, durch die sich jemand, meist eine Person, ausweist und dadurch die eigene Identität bestätigt.
  \end{block}
  \hfill \footnote{\cite[vgl.][]{wiki:passwort}}

\end{frame}

